支那河南爆新一輪非洲豬瘟 豬存欄量月減20%

據大陸一份調研報告稱，11月河南爆發了新一輪更猛烈的非洲豬瘟疫情。另有行業專家、豬肉流通商表示，疫情規模相對較小、零星發生，但均認可 「生豬存欄量月減15～20%」。

豫東現新一輪更猛烈疫情

12月7日，「國君農業」一份調研報告顯示：11月初開始，在中國養豬第一大省河南的豫東開啟新一輪更猛烈疫情，主要位於駐馬店、周口地區。新一輪疫情致生豬存欄量一個月減少15～20%，主要是中小散養戶受損。

調研對象表示，2018年8月開始發生疫情，2018年年前有一個高發點，年後6月份之前又有一波嚴重的疫情。之前的疫情豫北和豫西比較嚴重，個別地區產能去化達到80～90%，豫東像周口和駐馬店地區去化程度在50%多一些。

報告顯示，最近這波疫情比上次還要猛烈。從10月底開始就有陸陸續續的點狀發病，到11月下旬就開始不是點狀，變成一個縣鎮的發病了。11月份單個月份的疫情來看，估計駐馬店、周口這幾個嚴重地區產能環比去化了15-20%，隨著入冬和中國新年人員流動，疫情還有進一步加重的概率。

報告說，上一輪主要是大小場無差別染病，因為大廠影響大，所以上次疫情大家聽到的都是大部分大廠的案例。但11月這一輪主要是散養戶發病，而且發病的重災區跟上一輪的重災區正好是互補的。隨著入冬和新年，預計疫情還會來一波。

文章下面有網民跟帖爆料說：「本人從事飼料銷售，豫東實際疫情比文中要厲害的多，中小養殖場發病率80%以上，母豬治療死的快，不治療死的慢（3～5天），一旦發病基本清欄。」

中共國家統計局稱：2018年12月份存欄4.28億頭，2019年9月份3.07億頭。有網民問：「那1.2億頭豬去哪裡了？？？？？？」

「新聞上說：9月份母豬止跌回升0.6，你信嗎？回升的0.6那是5,000頭以上大規模豬場的數據。9月份那5000頭以下中小型豬場下降了少？？？？？」

疫情規模說法不一

對於「河南出現了新一輪一定規模的非洲豬瘟疫情」這一信息，財聯社記者諮詢了3位參與河南生豬收購、流通、運輸的流通商。「收豬過程中沒發現有新一輪成規模的豬瘟，河南地區會零零星星出現新的疫情，不成規模。」

不過，有位生豬養殖行業資深專家對財聯社表示，河南確實出現了新一輪豬瘟疫情，「河南新一輪疫情是10月下旬開始的，但疫情規模相對較小。」

行業內對河南是否爆發新一輪非洲豬瘟看法不一，但對於11月生豬存欄同比去化，多方均表示認可。

上述養殖行業專家也認可11月份存欄量出現一定程度下滑，但認為具體數據未經統計時不好確認。

「存欄量是否在11月份下滑不好說，但收豬確實比較困難。」河南中小型流通商均表示。

上述行業專家表示，節後消費低迷，流通商收豬意願下降，生豬出欄價格大概率在2月份出現一波下殺，上漲會在明年3月份以後，缺口期內豬價存在創歷史新高可能。

此外，中國受到非洲豬瘟影響，豬肉價格飆漲。中共當局為了壓抑豬肉價格，大量進口肉類，種類包含牛肉、豬和禽類。世界食品價格也受波及，11月達到2年來的最高點。全球肉類價格同比上漲18％，創8年來新高。

咁醫黎做乜尻

唔怪之得買美國豬

對唔住🙇🏻‍♂️，借個位宣傳一下：

和你開工會：七人成團，重光勞工界，只剩唔夠四個月！

轉做中央儲備肉
沒事兒

死慢幾日多幾日出貨機會
識唔識做生意架你

食少d免治豬肉免治牛肉啦 溝d咩落去攪都無人知

襯晒你個名

14億人

少少豬瘟等於激勵

唔好比佢停

港豬會唔會中豬瘟？

呢個係懲罰黎，報復人權法

餓死d騙子最好

河南不愧為鬼國中嘅鬼國

騙子大省，而家學陳暈話齋，皇天擊殺

香腸，午餐肉，火腿，臘肉臘腸

繼續買，美國繼續賺

買哂美國豬唔比美國食

2021 ： 你知道嗎？在中國 人肉比豬肉更便宜

好快見到人吃人了

贏國人新年冇豬食，慘慘豬囉

遲d大陸會有堆平價豬肉